\defmathtask[task=689,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 17 Nov 2016}
\huge

Найдите такие значения \( a \) и \( b \), чтобы числа \( a \), 10 и \( b \) были
соответственно пропорциональны числам \( 2 \), \inlinemath{\frac 16} и \inlinemath{\frac 34}.

% task text
\begin{solution}
  Числа в первой тройке должны быть в \inlinemath{10 : \frac 16 = 60} раз больше, чем
  соостветсвенные числа во второй тройке, откуда
  \begin{align*}
    a&= 2\cdot 60 = 120 \\
    b&= \frac34 \cdot 60 = 45
  \end{align*}

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{a = 120}; \inlinemath{b = 45}.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
